// ==UserScript==
// @name         lib2class
// @namespace    http://tampermonkey.net/
// @version      2024.10.06.1
// @description  青骄第二课堂题库
// @author       FoliageOwO
// @grant        none
// ==/UserScript==

const libs = {
  supportedFinal: {
    五年级: "期末五年级",
    // 六年级: "小学",
    // 七年级: "中学",
    // 八年级: "中学",
    九年级: "期末初三",
    // 初一: "中学",
    // 初二: "中学",
    初三: "期末初三",
    // 高一: "中学",
    // 高二: "中学",
    // 高三: "中学"
  },
  supportedCompetition: {
    小学组: "小学",
    中学组: "中学"
  },
  小学: [
    {
      "question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，毒品是指鸦片、海洛因、甲基苯丙胺（冰毒）、吗啡、大麻、可卡因，以及国家规定管制的其他能够使人形成瘾癖的（ ）。",
      "answer": "麻醉药品和精神药品"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国禁毒法》第四条规定：禁毒工作实行（ ）为主，综合治理，禁种、禁制、禁贩、禁吸并举的方针。",
      "answer": "预防"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定，教育行政部门、（ ）应当将禁毒知识纳入教育、教学内容，对学生进行禁毒宣传教育。公安机关、司法行政部门和卫生行政部门应当予以协助。",
      "answer": "学校"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺（　）克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。",
      "answer": "五十"
    },
    {
      "question": "根据我国《机动车驾驶证申领和使用规定》，三年内有吸食、注射毒品行为或者解除强制隔离戒毒措施未满三年，以及长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的不得申请机动车驾驶证。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "国家鼓励公民、组织开展公益性的禁毒宣传活动。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定，根据医疗、教学、科研的需要，依法可以（ ）、经营、使用、储存、运输麻醉药品和精神药品。",
      "answer": "生产"
    },
    {
      "question": "毒品预防教育的重点对象是（　）。",
      "answer": "青少年"
    },
    {
      "question": "我国禁毒工作的治本之策是（　）。",
      "answer": "预防教育"
    },
    {
      "question": "下面表述正确的是（ ）。",
      "answer": "禁毒是全社会的共同责任"
    },
    {
      "question": "未成年人的父母或者其他监护人应当对未成年人进行毒品危害的教育，防止其吸食、注射毒品或者进行其他毒品违法犯罪活动。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "“国际禁毒日”是每年的（ ）。",
      "answer": "6月26日"
    },
    {
      "question": "“金三角”是指泰国、缅甸、（ ）三国交界的区域。",
      "answer": "老挝"
    },
    {
      "question": "“金新月”国际毒源地是指以下哪几个国家的交界地带？（ ）",
      "answer": "阿富汗、伊朗、巴基斯坦"
    },
    {
      "question": "南美的（　）、秘鲁、玻利维亚是可卡因的最大生产基地，俗称“银三角”。",
      "answer": "哥伦比亚"
    },
    {
      "question": "目前，（ ）地区是对我国危害最大的毒品来源地。",
      "answer": "“金三角”"
    },
    {
      "question": "“虎门销烟”是哪一天开始的（ ）。",
      "answer": "1839年6月3日"
    },
    {
      "question": "我国近代史中的第一次“鸦片战争”是哪国发起的？ （ ）",
      "answer": "英国"
    },
    {
      "question": "所有药品均可以随意购买和服用，不需要遵医嘱。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "毒品区别于其他毒物的理化属性或自然属性是成瘾性。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "麻精药品具有药品、毒品双重属性，从合法渠道获得并合理使用、能为人解除病痛的就是药品，非医疗目的滥用的就是毒品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "滥用列入下列哪个目录的物质就是吸毒（ ）。",
      "answer": "ABC都是。"
    },
    {
      "question": "传统毒品一般是指鸦片、海洛因、大麻等流行较早的毒品。合成毒品一般是指通过化学方法进行合成的毒品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "鸦片，俗称大烟，是毒品原植物罂粟的（ ）。",
      "answer": "果实未成熟时，割浆后的提取物"
    },
    {
      "question": "大麻是目前世界上滥用人数最多的毒品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "大剂量吸食大麻可造成幻觉、妄想、精神失常，长期使用大麻容易导致痴呆等。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "可卡因的原植物是（ ），曾经是古代美洲原住民的提神草。",
      "answer": "古柯"
    },
    {
      "question": "甲基苯丙胺因其纯品无色透明，像冰一样，故俗称“冰毒”。滥用可造成焦虑、失眠、精神错乱、震颤、痉挛和攻击性行为。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "合成毒品“麻古”是泰语的音译，其主要成分是甲基苯丙胺。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "麦角二乙胺（LSD），俗称“邮票”、“贴纸”，是一种强烈的致幻剂。服用后会产生幻视、幻听和幻觉，出现惊慌失措、思想迷乱的精神错乱症状。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "丧尸药、浴盐都是毒品甲卡西酮的俗称，是苯丙胺的一种类似物，食用后易造成不可逆的脑损伤甚至死亡。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "合成毒品直接作用于人的（ ）。",
      "answer": "中枢神经"
    },
    {
      "question": "在网络上散布毒品制作方法属于违法行为。（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "K粉（氯胺酮）呈白色结晶粉末状，易溶于水，不法分子经常将其勾兑进饮料和酒水中，滥用者常出现精神病性症状，出现幻觉、妄想、易激惹、行为紊乱等症状。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "芬太尼虽然是一种强效镇痛药，但具有呼吸抑制、心动过缓和成瘾性的副作用，使用不当会导致昏迷甚至死亡。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "芬太尼属于麻醉药品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "俗称为“小树枝”“上头电子烟油”“娜塔莎”等的物质，其成分往往含有我国列管的合成大麻素类物质。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "哌替啶，又名杜冷丁，是医院里常用的麻药，可用于止痛治疗，滥用会导致身体产生依赖性，戒断症状有精神萎靡不振、全身不适、流泪、呕吐、腹泻、失眠等。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "含有可待因止咳水是一种常见的中成药，我国已将其列入第二类精神药品管理，其通常含有可待因、麻黄碱等成分，大量服用会形成药物依赖，戒断症状类似海洛因。因此，止咳水不能随便乱用，需要严格遵照医嘱服用。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "氟硝安定属于抑制剂类药物，是一种镇静催眠药，与酒精或其他镇静催眠药合用后可能导致中毒死亡。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "咖啡因是从茶叶、咖啡果中提炼出来的一种生物碱，为国家管制的精神药品，具有成瘾性，滥用会引起一系列与刺激大脑和神经系统有关的症状，包括头晕、头痛、血压升高、心跳急速、睡眠障碍等。人们日常适量喝茶、喝咖啡不会导致上瘾。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "曲马多是一种中枢镇痛药品，长期或过量滥用会产生类似于海洛因的依赖症状，我国目前已将曲马多和曲马多复方制剂列入精神药品目录，滥用曲马多会被认定为吸毒。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "被俗称为“烟粉”的依托咪酯是一种（ ）处方药品，临床主要用于全身麻醉诱导。大剂量吸食会引起偏执、焦虑、恐慌、被害妄想症等，严重的会导致精神错乱甚至中风死亡。",
      "answer": "麻醉类"
    },
    {
      "question": "我国已将依托咪酯药物列入第二类精神药品管理，吸食含有依托咪酯的电子烟，可引起麻醉镇静、遗忘等，此外还会产生肾上腺皮质功能抑制、肌阵挛、短暂性呼吸暂停等不良反应。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "所谓“聪明药”，多数是指含有哌醋甲酯、莫达非尼等成份的精神药品，正常人长期服用不仅不会变聪明，还会产生药物依赖，断药后会出现注意力涣散、精神萎靡、暴躁抓狂等精神症状，甚至出现幻觉、妄想等药物戒断反应。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": " “笑气”是一种无色有甜味气体，具有轻微麻醉作用，能致人发笑，具有成瘾性。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "大量吸食“笑气”会产生致幻、视听功能障碍等副作用，对神经系统造成永久伤害，严重者可致瘫痪甚至死亡。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "泰国DC减肥药、韩国B9减肥药等“网红减肥药”中多含有芬特明安非拉酮、地西泮、咖啡因等我国管制的精神药品成分，会让使用者出现不同程度的头昏目眩、耳鸣、心跳加速等症状，部分甚至出现焦虑抑郁、狂躁易怒等倾向。不法商家故意炒作其减肥“特效”，实际上副作用明显。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "毒贩经常会把毒品伪装成“跳跳糖、奶茶、咖啡包”等日常食品或饮料的形态，我们要保持警惕。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "非列管成瘾性物质不是毒品，吸食也没什么危害。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "吸毒如果仅仅偶尔吸一两次，一般都不会上瘾。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "吸毒人群的意外死亡率较一般人群高。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "吸毒会损害人的呼吸系统、消化系统、心血管系统、免疫系统和神经系统，感染各种疾病。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "吸毒者不健康的心理有盲目从众、好奇、爱慕虚荣、赶时髦、追求刺激和享乐、赌气或逆反、无知和轻信、自暴自弃等。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "吸食冰毒以后容易造成情绪冲动及过度兴奋，驾驶车辆极易引发严重交通事故。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "研究表明，80%以上的苯丙胺滥用者即使停止滥用长达8-12年，仍有一些精神病症状，乃至精神分裂，一遇刺激极易发作。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "人们常说“毒品猛于虎”，毒品的危害除了对身心的危害，严重摧残吸毒者的身体之外，还包括（ ）。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "吸毒的危害有哪些方面？（ ）",
      "answer": " 以上选项都是"
    },
    {
      "question": "青少年吸毒的主要原因是什么？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "小明今年上五年级，沉迷于网络游戏，然后到黑网吧去上网，结交了不良的朋友，最后染上了烟瘾和学会了吸毒。这个故事告诉我们什么道理？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "当发现有人可能正在吸毒或实施涉及毒品的违法犯罪行为时，应该（ ）。",
      "answer": "尽快离开，确保安全情况下报警"
    },
    {
      "question": "当有人威胁我们吸毒时，要将情况主动告知家长和学校，或者打110报警，寻求帮助。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "当有人以各种借口引诱你吸食毒品或尝试可能是毒品的药丸、食品或饮料时，正确的做法是（ ）。",
      "answer": "拒绝"
    },
    {
      "question": "下列（ ）情形，说明你可能碰到了毒品，要确保自身安全情况下迅速报告家长、老师和公安机关。",
      "answer": "ABC的情形都有可能。"
    },
    {
      "question": "你的好朋友在娱乐场所给你一些不明来源的小零食、饮料等，说特别好玩，让你尝尝。你的选择应该是（ ）。",
      "answer": "坚决拒绝"
    },
    {
      "question": "在日常生活中防毒要做到：一是不要听人蛊惑，受人引诱；二是不要与吸毒、贩毒者为伍；三是不要随意接受陌生人的馈赠；四是（ ）。",
      "answer": "了解禁毒知识，掌握拒毒方法"
    },
    {
      "question": "青少年如何避免吸毒？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "远离毒品的自我保护方法有（　）。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "作为学生，不仅自己要拒绝毒品，还要向父母和亲属介绍毒品常识，提醒他们千万不要尝试毒品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "要拒绝毒品，我们除了要知道什么是毒品、知道毒品极易成瘾、知道毒品的危害，还要（　）。",
      "answer": "ABC都是"
    },
    {
      "question": "戒毒人员在入学、就业、享受社会保障等方面不受歧视。有关部门、组织和人员应当对戒毒人员给予必要的指导和帮助。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "李某发现儿子小强吸毒后，便将其关在家中，并与家人轮流看守令其戒毒。起初，断了毒品的小强呼天喊地，半个月后，小强又恢复了正常。但实际上小强此时只是暂时戒断生理毒瘾，并未全部戒除毒瘾。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "身体脱毒只是戒毒过程的第一步，最根本上的是要彻底摆脱（　），才能达到彻底康复。",
      "answer": "心理依赖"
    },
    {
      "question": "吸毒行为可以通过采集吸毒嫌疑人的血液、尿液、毛发等检测出来。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "吸毒人员是违法者，也是受害者，还是特殊的病人。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "易制毒化学品的生产、经营、购买、运输无须经过许可即可开展。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "生活中，经常可以看到亲戚朋友吸烟，他们递烟给你，说偶尔体验一下没关系，你最好的应对方式应该是（　）。",
      "answer": "以上方式都对"
    },
    {
      "question": "王某在自己花盆里种植1株罂粟用来欣赏美丽花朵，这是法律允许的。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "吸毒成瘾的三个基本过程包括（ ）。",
      "answer": "①②④"
    },
    {
      "question": "鸦片，又叫阿片，俗称大烟，源于（ ）果实，其所含生物碱中吗啡含量多。",
      "answer": "罂粟植物"
    },
    {
      "question": "青少年要远离毒品。以下正确的做法是（ ）。①不涉足未成年人不宜进入的场所，慎交友②在娱乐场所或在外游玩时，食用陌生人递过来的香烟、食品或饮料③正确对待困难和挫折，提高抗挫折能力。遇到挫折和烦恼，同教师或家长倾诉交流，寻求长辈们的帮助，及时化解心中的矛盾④选择有益于身心健康的娱乐方式，不断充实自己",
      "answer": "①③④"
    },
    {
      "question": "甲基苯丙胺(冰毒)对中枢神经系统具有（ ）作用，吸食后能造成人体中枢神经系统不可逆的伤害。",
      "answer": "兴奋"
    },
    {
      "question": "下列植物中，不是毒品原植物的是（ ） 。",
      "answer": "烟草"
    },
    {
      "question": "“笑气”学名一氧化二氮，是一种无色有甜味的气体，具有（ ），长期大量吸食会造成缺氧、中枢神经系统损害，甚至导致肌肉萎缩、肢体瘫痪。",
      "answer": "成瘾性"
    },
    {
      "question": "王某在自己开垦的山地里种植罂粟，收获前他通过所在地的派出所学习了毒品的知识，将所有罂粟铲除，对于王某应该（ ）。",
      "answer": "免于处罚"
    },
    {
      "question": "康康在暑假到某国旅游，该国家推行大麻合法化政策，超市货架上摆放着琳琅满目的添加大麻成分的食品和饮料，对此现象康康下列哪项应对方法是正确的（ ）。",
      "answer": "大麻是被我国列管的毒品，对于添加大麻的食物要坚决远离并拒绝。"
    },
    {
      "question": "以下哪种措施是我国“预防为主”禁毒方针的主要体现？（ ）。",
      "answer": "加强毒品预防教育"
    },
    {
      "question": "2007年通过的《中华人民共和国禁毒法》规定国家对麻醉药品药用原植物种植实行管制。禁止走私或者非法买卖、运输、携带、持有未经灭活的毒品原植物 （ ）。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "一日小朋相约和同学去KTV唱歌，走入房间后闻到房间里有一阵香甜的气味，看到同学在房间中嘴角露出僵硬的笑容，地上散落几个小钢弹。小朋由此判断可能同学吸食了（ ）。",
      "answer": "“笑气”"
    },
    {
      "question": "发现有人吸毒，你应该怎么办？（ ）。",
      "answer": "立即离开并告诉家长或警察"
    },
    {
      "question": "2024年国际禁毒日的宣传主题是“防范青少年药物滥用”。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "我国近代史上著名的“虎门销烟”是由哪位历史人物主持的？（ ）。",
      "answer": "林则徐"
    },
    {
      "question": "哪种毒品因其叶子常被制成卷烟状吸食而广为人知？（ ）。",
      "answer": "大麻"
    },
    {
      "question": "药品可以随意服用，不需要遵医嘱？（ ）",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "食用下列哪一种东西是吸毒？（ ）",
      "answer": "上头电子烟（含依托咪酯）"
    },
    {
      "question": "当你下周准备考试，下列哪些行为是错误的？（ ）",
      "answer": "吃“聪明药”（利他林）"
    },
    {
      "question": "戒毒人员在（ ）等方面不受歧视。有关部门、组织和人员应当在这些方面对戒毒人员给予必要的指导和帮助。",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "作为青少年，应该如何远离毒品？（ ）",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "小学生应该怎样做才能远离毒品、拒绝毒品？（ ）",
      "answer": "以上全是"
    },
    {
      "question": "下列选项中属于吸毒成瘾表现的有哪些？（ ）",
      "answer": "以上全是"
    },
    {
      "question": "下列选项中不属于毒品特征的是（ ）。",
      "answer": "传染性"
    },
    {
      "question": "《禁毒法》规定，国家对麻醉药品和精神药品实行管制，在生产、经营、使用、储存、运输等环节中怎样管理？  （ ）",
      "answer": "许可和查验"
    },
    {
      "question": "国家对麻醉药品药用植物种植实行管制。禁止非法种植（ ）以及国家规定管制的可以用于提炼加工毒品的其他原植物。",
      "answer": "①②③"
    },
    {
      "question": "毒品和毒物的最大区别在于（ ）。",
      "answer": "是否会导致成瘾"
    },
    {
      "question": "下列哪种行为习惯不利于远离毒品的侵害（ ）。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "关于药物滥用，哪个说法是正确的（ ）。",
      "answer": "生病用药时，应该按照医嘱使用"
    },
    {
      "question": "生病后哪种做法是正确的（ ）。",
      "answer": "到医院进行治疗"
    },
    {
      "question": "防范药物成瘾，下列哪种做法是错误的（ ）。",
      "answer": "相信偶尔尝试不会上瘾"
    },
    {
      "question": "利用远程视频教唆未成年人吸毒、导致严重后果的，将受到（ ）。",
      "answer": "刑事处罚"
    },
    {
      "question": "以下关于右美沙芬说法错误的是（ ）。",
      "answer": "不具有成瘾性"
    },
    {
      "question": "对于被列管的精神药品，合理用于医疗目的是药品，非医疗目的滥用是毒品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "关于含合成大麻素类物质的电子烟，下列说法正确的是（ ）。",
      "answer": "①②③④"
    },
    {
      "question": "下列说法错误的是（ ）。",
      "answer": "私自零星种植几株罂粟，用于观赏，危害不大，不算违法"
    },
    {
      "question": "以下哪项不是毒品对个人健康的长期影响？（ ）",
      "answer": "增强记忆力"
    },
    {
      "question": "下列属于毒品原植物的是（ ）。",
      "answer": "大麻"
    },
    {
      "question": "以下哪个方法可以防范毒品侵害？（ ）。",
      "answer": "以上方法都是"
    },
    {
      "question": "如果有人告诉你，吸毒仅仅偶尔吸一两次，一般都不会上瘾。你认为这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "当学校组织学生参观禁毒教育基地时，学生应该（ ）。",
      "answer": "认真听讲、观察，积极思考并提问"
    },
    {
      "question": "以下哪项不是麻精药品合法使用的条件？（ ）。",
      "answer": "自行在网上购买并随意服用"
    },
    {
      "question": "长期吸食冰毒会改变人的认知功能，使人产生幻觉和妄想。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "小明是一名六年级的在校学生，某天和同学外出游玩，在路边发现有疑似罂粟的植物。此时正确的做法是（ ）。",
      "answer": "确保自身安全情况下向公安机关、老师和家长报告"
    },
    {
      "question": "麦角酸二乙基酰胺，简称LSD致幻剂，俗称“邮票”，是一种新型毒品，它无色无味，但毒性极强，不法分子一般会将“LSD”吸附在纸上，吸食这种毒品会产生幻觉、甚至出现急性精神分裂症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "含有四氢大麻酚成分的伪装毒品“巧克力”，滥用会损伤身体、手脚颤抖、心跳加快、头脑昏觉、反应迟钝、短期失忆。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "伪装成“跳跳糖”的新型毒品遇水即溶，口味与各种饮品混合后都不会变生变化，且后劲很强，喝一次大脑连续两天都会处于兴奋当中。该说法（ ）",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "伪装成“糖片”的摇头丸，由多种毒品混合制成，既能让人亢奋又能致幻。滥用会导致抑郁、睡眠障碍、持续上升的焦虑、易激惹和冲动行为。该说法（ ）",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "“上头电子烟”外表与普通电子烟相似，但烟油里却添加了合成大麻素。吸食“上头电子烟”后，会出现“上头”症状，轻则头晕呕吐、精神恍惚，重则休克窒息，甚至猝死，比传统毒品大麻更易上瘾，危害更大。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "国家开展各种形式的全民禁毒宣传教育的目的是（ ）。",
      "answer": "以上三个都正确"
    },
    {
      "question": "下面关于大麻的描述，错误的是（ ）。",
      "answer": "大麻依赖以躯体依赖为主，心理依赖较轻"
    },
    {
      "question": "国家采取（ ）开展全民禁毒宣传教育，普及毒品预防知识，增强公民的禁毒意识，提高公民自觉抵制毒品的能力。",
      "answer": "各种形式"
    },
    {
      "question": "以下哪种行为属于合法使用麻醉药品和精神药品（ ）。",
      "answer": "按照医生处方使用"
    },
    {
      "question": "为什么毒品预防教育的重点是青少年？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "出于观赏的目的，是可以种植少量大麻、古柯或罂粟的。这个说法正确吗?（ ）",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "关于“上头电子烟”（含依托咪酯），下列说法不正确的是（ ）。",
      "answer": " 与普通香烟一样，危害不大"
    },
    {
      "question": "禁毒是全社会的共同责任。对于学生而言，下列做法不正确的是（ ）。",
      "answer": "好奇，追求刺激，体验一下吸毒的感觉"
    },
    {
      "question": "下列有关毒品的认识不正确的是（ ）。",
      "answer": "小王邀约多人，多次在小李家里吸毒，虽然小李知道吸毒是违法行为，但小李本人没有吸毒，所以小李不需要承担任何法律责任"
    },
    {
      "question": "有效防范青少年药物滥用，以下哪项是正确的？（ ）",
      "answer": "青少年在身体不适时应先咨询家长或老师，必要时到正规医疗机构就诊，并凭执业医师处方购买处方药。"
    },
    {
      "question": "近年来，随着持续高压严打毒品违法犯罪，海洛因、冰毒等常规主流毒品获取难度变大，一些人开始寻求（ ）滥用。",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "近年来，“笑气”在一些年轻人中开始流行，下列选项中有关“笑气”表述正确的是（ ）。",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "田某发现，在美国留学期间结识的朋友劳伦，经常在微信朋友圈出售一些号称化学合成的糖果、巧克力和“叶子”味的烟弹，这些很有可能含有毒品（ ）。",
      "answer": "合成大麻素类物质"
    },
    {
      "question": "为防范利用寄递渠道贩毒问题，国家邮政局要求物流寄递企业严格落实“（ ）、寄件验视、过机安检”三项制度。",
      "answer": "实名寄递"
    },
    {
      "question": "毒品对个人健康的危害不包括以下哪一项？（ ）",
      "answer": "增强免疫力和体质"
    },
    {
      "question": "在学校，我们应该如何参与禁毒工作？（ ）",
      "answer": "积极参与禁毒宣传活动"
    },
    {
      "question": "以下哪个机构在我国负责组织和协调全国的禁毒工作？（ ）",
      "answer": "国家禁毒委员会"
    },
    {
      "question": "我国《禁毒法》规定，对吸毒成瘾人员，公安机关可以责令其接受什么措施？（ ）",
      "answer": "社区戒毒"
    },
    {
      "question": "以下关于毒品在人体内代谢过程的描述，错误的是（ ）。",
      "answer": "代谢后的毒品毒性会降低"
    },
    {
      "question": "毒品被不法分子掺入饮料中危险性很高，因此不要饮用（ ）饮料。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "以下哪个不是拒绝毒品的方法？（ ）",
      "answer": "尝试一次看看"
    },
    {
      "question": "吸毒会导致身体哪些系统的损害？（ ）",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "下列哪项是正确的禁毒观念？（ ）",
      "answer": "毒品一旦沾染，很难戒除"
    },
    {
      "question": "“课间十分钟”，如果小伙伴邀你一起尝试“跳跳糖”但味道很奇怪，你该怎么做？（ ）",
      "answer": "立刻拒绝，并告诉老师或家长。"
    },
    {
      "question": "“超级英雄”也需要休息，但如果有人说有“不困药水”让你整天精神满满，你该怎么做？（ ）",
      "answer": "摇头拒绝，健康才是最重要的。"
    },
    {
      "question": "小伙伴说有能让人“飞起来”的“彩虹糖”，这时你应该？（ ）",
      "answer": "马上告诉老师，这可能是毒品。"
    },
    {
      "question": "乐乐随家人出国旅游，在国外的时候，有人邀请乐乐一起抽大麻烟，并且告诉乐乐在国外抽大麻是合法的。对于该案例，下列说法不正确的是（ ）。",
      "answer": "乐乐可以先尝尝，再买一些回国后抽吸"
    },
    {
      "question": "下列说法错误的是（ ）。",
      "answer": "戒毒人员刘某将不得从事任何工作"
    },
    {
      "question": "下列关于麻醉药品和精神药品的说法，正确的是（ ）。",
      "answer": "必须凭执业医师开具的处方购买和使用"
    },
    {
      "question": "小学生应该怎样做才能远离毒品、拒绝毒品？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "只要意志坚定，就能戒断毒瘾，所以沾染毒瘾不可怕。（ ）",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "对于首次吸毒或被引诱吸毒的学生，我国《禁毒法》《未成年人保护法》坚持（ ）的原则",
      "answer": "教育和挽救"
    },
    {
      "question": "走私、运输、贩卖毒品多少克才涉嫌刑事责任？（ ）",
      "answer": "无论数量多少"
    },
    {
      "question": "三唑仑俗称“迷药、蒙汗药”，又名海乐神、酣乐欣，是一种镇静、催眠药物。因其具有无色、无味、可溶于水及各种饮料的特点，常被不法分子用作“迷药”或从事其他违法犯罪活动。长期服用极易导致药物依赖，能够让人产生头晕、困倦等症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "艾司唑仑，又名舒乐安定，是一种新的苯二氮䓬类催眠药，是国家规定管制的第二类精神药品。滥用后会使人易怒、沮丧、人格改变、头晕、惊恐发作、幻觉、记忆丧失、视野模糊、言语不清、缺乏判断力、运动协调问题、反弹失眠焦虑等。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "毒品“忽悠悠”中含有的主要成分安眠酮，是国家严格管制的第一类精神药品，作用于大脑皮层，具有镇静和催眠作用。滥用此类药物可产生耐受性和依赖性，会引起神经、感觉运动、肌肉骨骼等系统的不良反应，还会引起血管破裂、视网膜、消化道出血、紫癜等中毒症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "美沙酮，一种阿片类镇痛药，被普遍用作镇痛药物和阿片类药物成瘾的治疗药物。适用于慢性、中度至重度剧烈疼痛和剧烈咳嗽病人，主要用于癌症病人镇痛，药效与吗啡类似。滥用可导致呼吸抑制，血压下降，甚至休克，严重者可因呼吸抑制而死亡。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "复方地芬诺酯，又名苯乙哌啶、氰苯哌酯，用于急慢性功能性腹泻及慢性肠炎的治疗，有止泻的作用，如果长期服用复方地芬诺酯可致依赖性。停药后产生烦躁不安、打呵欠、心慌、心跳加快、呼吸不畅、关节疼痛和失眠等躯体依赖症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "号称“改良K粉”的氟胺酮，是氯胺酮的氟代衍生物，滥用可诱发暴力犯罪、自伤自残自杀等行为，出现幻觉或妄想、意识丧失、抽搐、躁动、行为异常、运动抑制、高血压、心动过速等症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    }
  ],
  中学: [
    {
      "question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，毒品是指鸦片、海洛因、甲基苯丙胺（冰毒）、吗啡、大麻、可卡因，以及国家规定管制的其他能够使人形成瘾癖的（ ）。",
      "answer": "麻醉药品和精神药品"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国禁毒法》第四条规定：禁毒工作实行（ ）为主，综合治理，禁种、禁制、禁贩、禁吸并举的方针。",
      "answer": "预防"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定，教育行政部门、（ ）应当将禁毒知识纳入教育、教学内容，对学生进行禁毒宣传教育。公安机关、司法行政部门和卫生行政部门应当予以协助。",
      "answer": "学校"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺（　）克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。",
      "answer": "五十"
    },
    {
      "question": " 按照《中华人民共和国刑法》对刑事责任年龄的规定，已满14周岁不满16周岁的人犯贩卖毒品罪的，应当（ ）。",
      "answer": "负刑事责任"
    },
    {
      "question": "根据我国《机动车驾驶证申领和使用规定》，三年内有吸食、注射毒品行为或者解除强制隔离戒毒措施未满三年，以及长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的不得申请机动车驾驶证。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "国家鼓励公民、组织开展公益性的禁毒宣传活动。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定，根据医疗、教学、科研的需要，依法可以（ ）、经营、使用、储存、运输麻醉药品和精神药品。",
      "answer": "生产"
    },
    {
      "question": "毒品预防教育的重点对象是（　）。",
      "answer": "青少年"
    },
    {
      "question": "我国禁毒工作的治本之策是（　）。",
      "answer": "预防教育"
    },
    {
      "question": "下面表述正确的是（ ）。",
      "answer": "禁毒是全社会的共同责任"
    },
    {
      "question": "未成年人的父母或者其他监护人（ ）对未成年人进行毒品危害的教育，防止其吸食、注射毒品或者进行其他毒品违法犯罪活动。",
      "answer": "应当"
    },
    {
      "question": "吸食毒品是违法行为，但持有毒品达到一定数量将构成非法持有毒品罪。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "对下列涉毒人员，可以不予处罚的是（ ）。",
      "answer": "王某非法种植少量罂粟，在成熟前自行铲除"
    },
    {
      "question": "朋友们多次聚集在小李家里吸毒，虽然小李知道吸毒是违法行为，但小李本人没有吸毒，所以小李不需要承担任何法律责任。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "1987年12月，第42届联合国大会决议，正式将每年（ ）定为“国际禁毒日”。2024年6月26日是第（ ）个国际禁毒日。",
      "answer": " 6月26日，37"
    },
    {
      "question": "世界卫生组织将每年（ ）定为“世界艾滋病日”。 吸毒人员的毒品滥用方式多样，有更大的艾滋病传播风险。",
      "answer": "12月1日"
    },
    {
      "question": "“金三角”是指泰国、缅甸、（ ）三国交界的区域。",
      "answer": "老挝"
    },
    {
      "question": "“金新月”国际毒源地是指以下哪几个国家的交界地带？（ ）",
      "answer": "阿富汗、伊朗、巴基斯坦"
    },
    {
      "question": "南美的（ ）、秘鲁、玻利维亚是可卡因的最大生产基地，俗称“银三角”。",
      "answer": "哥伦比亚"
    },
    {
      "question": "目前，（ ）地区是对我国危害最大的毒品来源地。",
      "answer": "“金三角”"
    },
    {
      "question": "180多年前，民族英雄林则徐发起了震惊中外的虎门销烟，开启了中国近代史上轰轰烈烈的禁烟运动，发出了中国人民对毒品的怒吼，展示了中华民族反对帝国主义侵略的决心、勇气和意志。“虎门销烟”是哪一天开始的（ ）。",
      "answer": "1839年6月3日"
    },
    {
      "question": "毒品问题不是一个国家、一个民族的问题，而是全人类所面临的挑战。各国应当紧密团结在一起，携手应对毒品问题。目前，我国已加入的三大禁毒国际公约是：（ ）。",
      "answer": "①③④"
    },
    {
      "question": "毒品区别于其他毒物的理化属性或自然属性是成瘾性。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "麻精药品具有药品、毒品双重属性，从合法渠道获得并合理使用、能为人解除病痛的就是药品，非医疗目的滥用的就是毒品。这种说法（ ）",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "所有药品均可以随意购买和服用，不需要遵医嘱。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "下列选项中属于毒品的是（ ）。",
      "answer": "氯胺酮"
    },
    {
      "question": "滥用列入下列哪个目录的物质就是吸毒（ ）",
      "answer": "ABC都是。"
    },
    {
      "question": "传统毒品一般是指鸦片、海洛因、大麻等流行较早的毒品。合成毒品一般是指通过化学方法进行合成的毒品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "鸦片，又叫阿片，俗称大烟，源于罂粟植物的（ ）。鸦片最初是作为药用，主要用于镇咳、止泻等。吸食者初吸时会感到头晕目眩、恶心或头痛，多次吸食就会上瘾。",
      "answer": "蒴果"
    },
    {
      "question": "海洛因的化学名称是（ ），呈白色粉末状，俗称“白粉”“白面”“四号”。 如采取静脉注射的方式吸食海洛因，1至2次就可能成瘾。",
      "answer": "二乙酰吗啡"
    },
    {
      "question": "（ ）是鸦片中最主要的生物碱，其中毒症状、成瘾症状及戒断症状多与鸦片相似。",
      "answer": "吗啡"
    },
    {
      "question": "下列关于大麻的说法，哪个是错误的？（ ）",
      "answer": "大麻在许多国家都不算毒品，不会成瘾，对人体没有什么危害，偶尔尝一下没关系"
    },
    {
      "question": "可卡因的原植物是(  )，曾经是古代美洲原住民的提神草。",
      "answer": "古柯"
    },
    {
      "question": "甲基苯丙胺因其纯品无色透明，像冰一样，故俗称“冰毒”。滥用可造成焦虑、失眠、精神错乱、震颤、痉挛和攻击性行为。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "合成毒品“麻古”是泰语的音译，其主要成分是甲基苯丙胺。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "20世纪末的奥林匹克竞技比赛中，为了赢得更好的比赛成绩，曾经一度被美国短跑、拳击等项目的运动员广泛滥用，并造成部分运动员最终患上急性心脏病或脑血管疾病引发猝死的物质是(  )。",
      "answer": "苯丙胺"
    },
    {
      "question": "麦角二乙胺（LSD），俗称“邮票”“贴纸”，于1938年被首次合成，是一种强效（ ）。服用后会产生幻视、幻听和幻觉，出现惊慌失措、思想迷乱的精神错乱症状。",
      "answer": "致幻剂"
    },
    {
      "question": "丧尸药、浴盐、土冰，这些都是同一类毒品的俗称，它的真正名称是（ ）。",
      "answer": "甲卡西酮"
    },
    {
      "question": "合成毒品直接作用于人的（ ），其危害比传统毒品更大。",
      "answer": "中枢神经"
    },
    {
      "question": "下列属于我国整类列管的非药用类麻醉药品和精神药品的有（ ）。",
      "answer": "①④"
    },
    {
      "question": "K粉（氯胺酮）呈白色结晶粉末状，易溶于水，不法分子经常将其勾兑进饮料和酒水中。滥用者常出现精神病性症状，出现幻觉、妄想、易激惹、行为紊乱等症状。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "芬太尼是一种具有强效镇痛作用的麻醉药品，但具有呼吸抑制、心动过缓和成瘾性的副作用，使用不当会导致昏迷甚至死亡。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "俗称为“小树枝”“上头电子烟油”“娜塔莎”等的物质，其成分往往含有我国列管的（ ）物质。",
      "answer": "合成大麻素类"
    },
    {
      "question": "（ ）是迷幻蘑菇中的主要成分，这种物质是一种血清素受体激动剂，食用后可使人激动、焦虑、意识模糊和精神障碍。",
      "answer": "赛洛西宾"
    },
    {
      "question": "（ ），又称“阿拉伯茶”“东非罂粟”等。原产于非洲及阿拉伯半岛，主要活性成分为卡西酮、去甲伪麻黄碱等，具有兴奋和轻微致幻作用。滥用会出现抑郁、烦躁等症状。",
      "answer": "恰特草"
    },
    {
      "question": "哌替啶，又名杜冷丁，是医院里常用的麻药，可用于止痛治疗，滥用会导致身体产生依赖性，戒断症状有精神萎靡不振、全身不适、流泪、呕吐、腹泻、失眠等。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "含有可待因止咳水是一种常见的中成药，我国已将其列入第二类精神药品管理，其通常含有可待因、麻黄碱等成分，大量服用会形成药物依赖，戒断症状类似海洛因。因此，止咳水不能随便乱用，需要严格遵照医嘱服用。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "氟硝安定属于抑制剂类药物，是一种镇静催眠药，与酒精或其他镇静催眠药合用后可能导致中毒死亡。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "安定类药物有助于睡眠，可以自行服用，不需医生指导使用，也不会对身体造成什么危害。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "咖啡因是从茶叶、咖啡果中提炼出来的一种生物碱，为国家管制的精神药品，具有成瘾性，滥用会引起一系列与刺激大脑和神经系统有关的症状，包括头晕、头痛、血压升高、心跳急速、睡眠障碍等。人们日常适量喝茶、喝咖啡不会导致上瘾。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "曲马多是一种中枢镇痛药品，长期或过量滥用会产生类似于海洛因的依赖症状，我国目前已将曲马多和曲马多复方制剂列入精神药品目录，滥用曲马多会被认定为吸毒。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "被俗称为“上头电子烟”“烟粉”的依托咪酯是一种（ ）处方药品，临床主要用于全身麻醉诱导。大剂量吸食会引起偏执、焦虑、恐慌、被害妄想症等，严重的会导致精神错乱甚至中风死亡。",
      "answer": "麻醉类"
    },
    {
      "question": "我国已将依托咪酯药物列入第二类精神药品管理，吸食含有依托咪酯的电子烟，可引起麻醉镇静、遗忘等，此外还会产生肾上腺皮质功能抑制、肌阵挛、短暂性呼吸暂停等不良反应。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "所谓“聪明药”，多数是指（ ）等精神药品，本用于治疗儿童多动症等疾病。正常人长期服用不仅不会变聪明，还会产生药物依赖，断药后会出现注意力涣散、精神萎靡、暴躁抓狂等精神症状，甚至出现幻觉、妄想等药物戒断反应。",
      "answer": "①②③④"
    },
    {
      "question": " “笑气”是一种无色有甜味气体，具有轻微麻醉作用，能致人发笑。具有成瘾性。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "有人劝说小明一起“嗨气球”，并且告诉小明吸了之后会有“上头”的感觉。对于该案例，下列说法正确的是（ ）。",
      "answer": "以上选项都正确"
    },
    {
      "question": "泰国DC减肥药、韩国B9减肥药等“网红减肥药”中多含有芬特明安非拉酮、地西泮、咖啡因等我国管制的精神药品成分，会让使用者出现不同程度的头昏目眩、耳鸣、心跳加速等症状，部分甚至出现焦虑抑郁、狂躁易怒等倾向。不法商家故意炒作其减肥“特效”，实际上副作用明显。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "γ-羟基丁酸，又称GHB，常被称为“液体迷魂药”“神仙水”，是一种无色无味的液体，对中枢神经系统有强烈的抑制作用，导致暂时性记忆丧失、呕吐、恶心等症状，是我国规定管制的第一类精神药品。（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "小明发现，在美国留学期间结识的朋友经常在朋友圈出售一些号称化学合成的糖果、巧克力和“叶子”味的烟弹。这些东西很有可能含有毒品（ ）。",
      "answer": "合成大麻素类物质"
    },
    {
      "question": "毒贩经常会把毒品伪装成“跳跳糖、奶茶、咖啡包”等，我们要保持警惕。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "关于未列管成瘾物质，下列说法正确的是（ ）。",
      "answer": "②③"
    },
    {
      "question": "吸毒如果仅仅偶尔吸一两次，一般都不会上瘾。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "吸食合成毒品危害比传统毒品要小，只吸几次也不会上瘾。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "吸毒会损害人的呼吸系统、消化系统、心血管系统、免疫系统和神经系统，感染各种疾病。吸毒人群的意外死亡率较一般人群高。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "吸毒者不健康的心理有盲目从众、好奇、爱慕虚荣、赶时髦、追求刺激和享乐、赌气或逆反、无知和轻信、自暴自弃等。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "吸食冰毒以后容易造成情绪冲动及过度兴奋，驾驶车辆极易引发严重交通事故。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "研究表明，80%以上的苯丙胺滥用者即使停止滥用长达8—12年,仍有一些精神病症状，乃至精神分裂，一遇刺激极易发作。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "人们常说“毒品猛于虎”，毒品祸害无穷，不仅严重损害吸毒者本人的身体健康，对吸毒者的家庭和整个社会秩序都造成了严重的打击，吸毒的危害包括：（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "青少年吸毒的主要原因是什么？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "你的同学或者好朋友把你介绍给他的朋友们，这些人私密地聚在某人家里或者类似娱乐场所的地方，使用一些粉末、片剂，或者是来历不明的小零食、饮料等三无产品，或者是不明液体，说“不是毒品”“比较刺激”“不会上瘾”“特别好玩”，还请你品尝，你正确的做法是（ ）。",
      "answer": "以上方式都可以"
    },
    {
      "question": "当发现有人可能正在吸毒或实施涉及毒品的违法犯罪行为时，应该（ ）。",
      "answer": "尽快离开，确保安全情况下报警"
    },
    {
      "question": "当有人威胁我们吸毒时，要将情况主动告知家长和学校，或者打110报警，寻求帮助。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "中学生应该怎样做才能远离毒品、拒绝毒品？（　）。",
      "answer": "ABC都是"
    },
    {
      "question": "作为中学生，不仅自己要学习禁毒知识、树立防毒意识，还要向父母和亲属介绍毒品常识，提醒他们千万不要尝试毒品。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "要拒绝毒品，我们除了要知道什么是毒品、知道毒品极易成瘾、知道毒品的危害，还要（　）。",
      "answer": "ABC都是"
    },
    {
      "question": "禁毒是全社会的共同责任。对于中学生而言，下列做法正确的是：",
      "answer": "②④⑤"
    },
    {
      "question": "小明随家人出国旅游，在国外的时候，有人邀请小明一起抽大麻烟，并且告诉小明在国外抽大麻是合法的。对于该案例，下列说法不正确的是（ ）。",
      "answer": "小明可以先尝尝，再买一些回国后抽吸"
    },
    {
      "question": "小明随家人搭乘飞机外出旅游，进机场的时候，有陌生人请小明帮忙，让小明偷偷把一小包“小树枝”贴身隐藏带过安检，并承诺事后给小明一大笔钱。对于该案例，下列说法错误的是（ ）。",
      "answer": "为了赚取高额回报，小明可以帮忙带货"
    },
    {
      "question": "下列选项中属于吸毒成瘾表现的是（ ）。",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "下列关于戒毒说法正确的是（ ）。",
      "answer": "一旦染上毒瘾很难戒除"
    },
    {
      "question": "戒毒人员在入学、就业、享受社会保障等方面不受歧视。有关部门、组织和人员应当对戒毒人员给予必要的指导和帮助。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "李某发现儿子小强吸毒后，便将其关在家中，并与家人轮流看守令其戒毒。起初，断了毒品的小强呼天喊地，半个月后，小强又恢复了正常。但实际上小强此时只是暂时戒断生理毒瘾，并未全部戒除毒瘾。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "身体脱毒只是戒毒过程的第一步，最根本上的是要彻底摆脱（　），才能达到彻底康复，最终真正回归社会。",
      "answer": "心理依赖"
    },
    {
      "question": "吸毒行为可以通过采集吸毒嫌疑人的血液、尿液、毛发等检测出来。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "吸毒人员是违法者，也是受害者，还是特殊的病人。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "以下选项中，不是艾滋病的传播途径的是（ ）。",
      "answer": "皮肤传播"
    },
    {
      "question": "易制毒化学品的生产、经营、购买、运输无须经过许可即可开展。这种说法（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "生活中，经常可以看到亲戚朋友吸烟，他们递烟给你，说偶尔体验一下没关系，你最好的应对方式应该是（　）。",
      "answer": "以上方式都对"
    },
    {
      "question": "为防范利用寄递渠道贩毒，国家邮政局要求物流寄递企业严格落实“（ ）、寄件验视、过机安检”三项制度。",
      "answer": "实名寄递"
    },
    {
      "question": "右美沙芬全称（ ），是具有镇咳效果的右旋性吗啡衍生物，具有和吗啡相似的特性，为中枢性镇咳药，大量服用会有致幻性。",
      "answer": "氢溴酸右美沙芬"
    },
    {
      "question": "1839年6月，林则徐采用（ ）把收缴来的一千多吨鸦片当众销毁。",
      "answer": "浸化法"
    },
    {
      "question": "新中国第一部全面规范禁毒工作的法律《中华人民共和国禁毒法》于（ ）颁布实施。",
      "answer": "2008年6月1日"
    },
    {
      "question": "康康在暑假到某国旅游，该国家推行大麻合法化政策。康康凭借一些英文辨别出了添加有大麻成分的食物，这些英文不包括（ ）。",
      "answer": "Vanilla"
    },
    {
      "question": "进入冬季以后流感、呼吸道疾病高发。小明不慎“中招，便准备自行服药治疗。但是由于看错药物剂量，过量服用，导致吃药后头晕，出现幻觉、精神异常，毒品尿检呈阳性。小明这种情况很可能是所服用药物中含有（ ）。",
      "answer": "麻黄碱"
    },
    {
      "question": "长期吸食“笑气”对身体危害极大，“笑气”会阻碍人体对于维生素B12的吸收，从而导致人（ ）。",
      "answer": "肌肉萎缩甚至瘫痪"
    },
    {
      "question": "以下关于易制毒化学品的说法错误的是（ ）。",
      "answer": "易制毒化学品都属于毒品"
    },
    {
      "question": "莹莹听说有一种麻精药品在国内被严格管控，但是国外未被列管，所以托朋友从国外购买该种药品大量邮寄回国。莹莹收货后将此药品出售，累计获利五万元，莹莹的这种行为可能构成何种犯罪（ ）。",
      "answer": "走私、贩卖毒品罪"
    },
    {
      "question": "依据现行的法律，对下列涉毒人员，可以不予处罚的是（ ）。",
      "answer": "王某非法种植少量罂粟，在成熟前自行铲除"
    },
    {
      "question": "依据我国《禁毒法》，国家对易制毒化学品的生产、经营、购买、运输实行（ ）制度。",
      "answer": "许可"
    },
    {
      "question": "下列属于毒品原植物的是（ ）。",
      "answer": "罂粟"
    },
    {
      "question": "戒毒是一个长期的过程，包括生理脱毒与医学治疗、（ ）、善后辅导与回归社会三个阶段。",
      "answer": "心理治疗与心理康复"
    },
    {
      "question": "吸毒会导致身体哪些系统的损害？（ ）",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "吸毒人员滥用“依托咪酯”，主要把“依托咪酯”添加在香烟的烟丝中，或者是添加在电子烟油中，以（ ）的形式吸食。",
      "answer": "电子烟"
    },
    {
      "question": "“摇头丸”的主要活性成分是什么，属于哪一类精神药物？（ ）",
      "answer": "3,4-亚甲二氧基甲基苯丙胺（MDMA），苯丙胺类"
    },
    {
      "question": "林则徐在广东虎门集中销毁鸦片的历史事件被称为“虎门销烟”，该历史事件发生在哪一年？（ ）",
      "answer": "1839年"
    },
    {
      "question": "近年来，有不法分子将含有（ ）成分的“烟粉”或“烟油”放进电子烟进行销售或吸食，并把它作为海洛因、冰毒、K粉等毒品替代品。因吸食后，像醉酒状态、头晕、走路摇晃、身体震颤等，并伴随着一些快感。所以，形象地称为“上头电子烟”。",
      "answer": "①②③④"
    },
    {
      "question": "以下关于右美沙芬说法错误的是（ ）。",
      "answer": "不具有成瘾性"
    },
    {
      "question": "下列说法错误的是（ ）。",
      "answer": "私自零星种植几株罂粟，用于观赏，危害不大，不算违法"
    },
    {
      "question": "“不用节食，不用运动”“躺着就能快速减肥”如今网上很多“网红减肥药”，打着“轻松减肥”的幌子吸引眼球。然而，这些所谓的“减肥药”，可能隐藏着“美丽陷阱”，大多含有（ ）等国家管制的麻精药品或违禁药品成分。",
      "answer": "①②③④"
    },
    {
      "question": "国家（ ）公民举报毒品违法犯罪行为。",
      "answer": "鼓励"
    },
    {
      "question": "非法种植罂粟达到（ ）构成犯罪。",
      "answer": "500株"
    },
    {
      "question": "根据我国《机动车驾驶证申领和使用规定》，吸食、注射毒品、长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的，一律注销机动车驾驶证。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "合成毒品直接作用于人的（ ），其危害比传统毒品更大。",
      "answer": "中枢神经"
    },
    {
      "question": "2024年国际禁毒日的宣传主题是“防范青少年药物滥用”。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "以下说法正确的是（ ）。",
      "answer": "①②④"
    },
    {
      "question": "有一种物质被称为快乐递质，吸毒后人体会大量产生这种物质，从而使人体感受到强烈快感，吸毒行为打乱了人体正常分泌水平，一旦停止吸食毒品，副作用也呈现出来，请问这种物质是（ ）。",
      "answer": "多巴胺"
    },
    {
      "question": "《易制毒化学品管理条例》规定，第二类易制毒化学品大多是可以用于（ ）。",
      "answer": "制毒的化学配剂"
    },
    {
      "question": "以下哪种情形可能存在毒品威胁？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "为什么毒品预防教育的重点是青少年？（ ）",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "地芬诺酯是哌替啶（杜冷丁）的衍生物，该成分为人工合成的阿片受体激动剂，属于苯基哌啶衍生物，是一种临床应用的合成镇痛药，具有中枢神经系统抑制作用，具有解痉止痛作用，大剂量使用能给人带来欣快感，长期服用后可形成依赖。（ ）",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "小李通过医生开具的处方帮父母购买第二类精神药品，准备通过快递方式给父母寄过去，以下做法正确的是（ ）。",
      "answer": "②③④"
    },
    {
      "question": "以下关于毒品在人体内代谢过程的描述，错误的是（ ）。",
      "answer": "代谢后的毒品毒性会降低"
    },
    {
      "question": "某地一家医院医生李某违反国家规定，向多名吸毒人员提供麻醉药品，应当予以刑事处罚，并处罚金。（ ）",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "以下哪个机构在我国负责组织和协调全国的禁毒工作？（ ）",
      "answer": "国家禁毒委员会"
    },
    {
      "question": "向走私、贩卖毒品的犯罪分子或以牟利为目的向吸食、注射毒品的人非法提供国家规定管制的能够使人形成瘾癖的麻醉药品、精神药品的行为，以下说法正确的是（ ）。",
      "answer": "涉嫌走私、贩卖、运输、制造毒品罪"
    },
    {
      "question": "毒品被不法分子掺入饮料中危险性很高，因此不要饮用（ ）饮料。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "近年来，随着毒品违法犯罪持续受到高压严打，海洛因、冰毒等常规主流毒品获取难度大，一些人开始寻求（ ）等其它的替代滥用。",
      "answer": "以上都对"
    },
    {
      "question": "近几年来，依托咪酯多被不法分子添加到电子烟中诱骗青少年和广大烟民进行吸食。自2023年10月1日起，依托咪酯已经正式列入第二类精神药品目录进行管制。自管制之日起，滥用依托咪酯就是吸食毒品。此说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "止痛药是家家户户的常备药之一，但有些“止痛药”，如曲马多等，不能乱吃，要当心药物上瘾。在我国，曲马多和曲马多复方制剂都属于管制的药品。如过量使用可导致抑郁、成瘾和癫痫发作。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "只要意志坚定，就能戒断毒瘾，所以沾染毒瘾不可怕。（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "某校一名大学生，20岁时因失眠医生给予艾司唑仑（国家规定管制的第二类精神药品）治疗1-2片/天。大学毕业后自觉失眠严重，自行加服15-20片/天，滥用后某天突然人事不省、手足抽搐、呼吸停止。此案例告诉我们，麻精药品必须由医生根据患者病情开具处方购买并按医嘱服用，绝不能擅自滥用。此种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "地西泮属国家管制的第二类精神药品，即常见的“安定”，可用于抗焦虑、镇定催眠、抗癫痫、抗惊厥、缓解肌肉痉挛等多种疾病治疗。但过量服用地西泮药片，将导致人长期昏睡、甚至死亡。这种说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "我国是全球第（ ）个整类列管合成大麻素类新精神活性物质的国家。",
      "answer": "一"
    },
    {
      "question": "如何预防麻精药品等成瘾性物质滥用？广大青少年应该做到（ ）。",
      "answer": "以上都正确"
    },
    {
      "question": "要避免药物成瘾，广大青少年应注意的事项有（ ）。",
      "answer": "以上都正确"
    },
    {
      "question": "日常安全用药口诀有（ ）。",
      "answer": "以上都正确"
    },
    {
      "question": "预防青少年滥用药物，要通过（ ）多方的共同努力，才能达到良好的效果。",
      "answer": "以上都正确"
    },
    {
      "question": "主要用于抑制干咳，包括上呼吸道感染、支气管炎等引起的咳嗽，一般治疗剂量不抑制呼吸，如果大剂量使用，会有成瘾性，常被滥用者称为“上头糖”“红魔”“维他命D”等，该物质是指（ ）。",
      "answer": "右美沙芬"
    },
    {
      "question": "下列关于“毒驾”说法错误的是（ ）。",
      "answer": "某司机吸食安钠咖（俗称“片片儿”）驾驶货车，不算“毒驾”行为"
    },
    {
      "question": "新型毒品会被伪装成（ ）。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "毒品对人的神经系统会产生（ ）。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "在网络上散布毒品制作方法属于违法行为。（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "小伙伴说有能让人“飞起来”的“彩虹糖”，这时你应该？（ ）",
      "answer": "马上告诉老师，这可能是毒品。"
    },
    {
      "question": "当在你身边出现毒品时，正确的做法是（ ）。",
      "answer": "确保自身安全情况下报告公安机关"
    },
    {
      "question": "从外观看，化学合成毒品常以香料、花瓣、烟草及电子烟油等形态出现，具有极强的伪装性。（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "精神药品是直接作用于中枢神经系统，使之兴奋或抑制，连续使用产生依赖性的药品。（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "学生小美，因为肥胖的缘故而常常对自己的身材相貌感到自卑，抱着试一试的心态，通过网络购物的方式购买了进口减肥药，长期使用后出现失眠、浑身无力、焦虑、暴躁等严重不良反应。请判断小美购买的减肥药里很有可能存在（ ）成分。",
      "answer": "芬特明"
    },
    {
      "question": "学生小明，通过某社交平台的“附近”的功能加入了一个同城群聊，发现有几位网友时不时的在群内讨论着“O多了”“昨天怒O20t”等内容，通过这些敏感词，接受过毒品预防教育的小明立即意识到这几位网友很可能是吸食（ ）人员。",
      "answer": "右美沙芬"
    },
    {
      "question": "戒毒人员在（ ）等方面不受歧视。有关部门、组织和人员应当在这些方面对戒毒人员给予必要的指导和帮助。",
      "answer": "以上选项都是"
    },
    {
      "question": "下列说法中错误的是（ ）？",
      "answer": "氢溴酸右美沙芬片是非处方药，不必凭执业医师或执业助理医师处方销售、购买和使用"
    },
    {
      "question": "毒品对青少年的危害特别大，这主要是因为青少年时期是（ ）。",
      "answer": "生理发育和心理成熟的关键时期"
    },
    {
      "question": "大麻二酚，是一种天然存在于大麻植物中的大麻素，不具有精神活性和成瘾性，但具有抗炎、抗氧化、镇痛、抗焦虑、保护神经等作用，但其也属于易制毒化学品。（ ）",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "兽用麻醉药品和兽用精神药品纳入兽用处方药管理，仍可以进行网络销售和广告宣传。（ ）。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "question": "下列哪项不是评估麻醉药品和精神药品滥用风险的因素（ ）。",
      "answer": "药物价格"
    },
    {
      "question": "精神药品管理应遵循（ ）原则。",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "下列（ ）项不是麻醉药品和精神药品的共同特征。",
      "answer": "主要用于治疗细菌感染"
    },
    {
      "question": "以下说法正确的是（ ）",
      "answer": "①②③"
    },
    {
      "question": "为加强兽用麻醉药品和兽用精神药品管理，农业农村部、公安部于2024年7月5日联合发布公告，明确兽用麻醉药品和兽用精神药品应当在其标签和说明书右上角以（ ）字体标注“兽用麻醉药品”或“兽用精神药品”，以及“兽用处方药”字样。",
      "answer": "红色"
    },
    {
      "question": "关于含合成大麻素类物质的电子烟，下列说法正确的是（ ）。",
      "answer": "①②③④"
    },
    {
      "question": "国家鼓励志愿人员参与禁毒宣传教育和戒毒社会服务工作。（ ）应当对志愿人员进行指导、培训，并提供必要的工作条件。",
      "answer": "地方各级人民政府"
    },
    {
      "question": "吗啡是鸦片中最主要的生物碱，从鸦片提取而成。纯净的吗啡为（ ）或白色的粉末或结晶。",
      "answer": "无色"
    },
    {
      "question": "毒品和毒物的最大区别在于（ ）。",
      "answer": "是否会导致成瘾"
    },
    {
      "question": "关于药物滥用，哪个说法是正确的（ ）。",
      "answer": "生病用药时，应该按照医嘱使用"
    },
    {
      "question": "下列关于麻黄草说法错误的是（ ）。",
      "answer": "麻黄草的采集、收购不需要许可"
    },
    {
      "question": "民警工作发现，辖区一男子与多名“瘾君子”往来，有贩毒嫌疑。经5小时蹲守，民警成功将赵某抓获，当场查获毒品安钠咖37块，共计1171.76克、制毒工具一套。下列关于安钠咖的说法不正确的是（ ）。",
      "answer": "为了提神，安钠咖可以少量使用"
    },
    {
      "question": "参与禁毒，人人有责。公民、法人和其他组织均可举报毒品违法犯罪行为，且经查证属实国家予以奖励。下列属于举报范围的是（ ）。",
      "answer": "某丁在小区内发现有人种植罂粟"
    },
    {
      "question": "联合国毒品和犯罪问题办公室每年发布一次《世界毒品报告》，其主要目的是什么？（ ）",
      "answer": "评估全球毒品形势"
    },
    {
      "question": "利用远程视频教唆未成年人吸毒导致严重后果的，将受到（ ）。",
      "answer": "刑事处罚"
    },
    {
      "question": "下列哪项是正确的禁毒观念？（ ）",
      "answer": "毒品一旦沾染，很难戒除"
    },
    {
      "question": "三唑仑俗称“迷药、蒙汗药”，又名海乐神、酣乐欣，是一种镇静、催眠药物。因其具有无色、无味、可溶于水及各种饮料的特点，常被不法分子用作“迷药”或从事其他违法犯罪活动。长期服用极易导致药物依赖，能够让人产生头晕、困倦等症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "艾司唑仑，又名舒乐安定，是一种新的苯二氮䓬类催眠药，是国家规定管制的第二类精神药品。滥用后会使人易怒、沮丧、人格改变、头晕、惊恐发作、幻觉、记忆丧失、视野模糊、言语不清、缺乏判断力、运动协调问题、反弹失眠焦虑等。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "毒品“忽悠悠”中含有的主要成分安眠酮，是国家严格管制的第一类精神药品，作用于大脑皮层，具有镇静和催眠作用。滥用此类药物可产生耐受性和依赖性，会引起神经、感觉运动、肌肉骨骼等系统的不良反应，还会引起血管破裂、视网膜、消化道出血、紫癜等中毒症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "美沙酮，一种阿片类镇痛药，被普遍用作镇痛药物和阿片类药物成瘾的治疗药物。适用于慢性、中度至重度剧烈疼痛和剧烈咳嗽病人，主要用于癌症病人镇痛，药效与吗啡类似。滥用可导致呼吸抑制，血压下降，甚至休克，严重者可因呼吸抑制而死亡。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "复方地芬诺酯，又名苯乙哌啶、氰苯哌酯，用于急慢性功能性腹泻及慢性肠炎的治疗，有止泻的作用，如果长期服用复方地芬诺酯可致依赖性。停药后产生烦躁不安、打呵欠、心慌、心跳加快、呼吸不畅、关节疼痛和失眠等躯体依赖症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "question": "号称“改良K粉”的氟胺酮，是氯胺酮的氟代衍生物，滥用可诱发暴力犯罪、自伤自残自杀等行为，出现幻觉或妄想、意识丧失、抽搐、躁动、行为异常、运动抑制、高血压、心动过速等症状。该说法（ ）。",
      "answer": "正确"
    }
  ],
  期末五年级: [
    {
      "question": "注意用眼卫生要做到连续看书写字（ ）左右休息片刻或向远处眺望。",
      "answer": "1小时"
    },
    {
      "question": "可卡因是从（ ）植株的树叶中提取的。",
      "answer": "古柯"
    },
    {
      "question": "可卡因长期大量使用，易造成（ ）。",
      "answer": "类精神分裂症"
    },
    {
      "question": "你知道\"恶之花\"是什么吗？（ ）",
      "answer": "罂粟花"
    },
    {
      "question": "对鸦片颜色描述正确的是（ ）。",
      "answer": "棕色或暗褐色"
    },
    {
      "question": "发现吸、贩毒情况，向公安机关举报应拔打的电话号码是（ ）",
      "answer": "110"
    },
    {
      "question": "如果有同学或好朋友吃了一些东西以后，发生昏厥、呕吐或是抽搐等不适症状，我们可以拨打（ ）急救电话。",
      "answer": "120"
    },
    {
      "question": "第一次鸦片战争发生的时间是：（ ）",
      "answer": "1840年6月"
    },
    {
      "question": "联合国那一年确定了\"有效减少毒品需求\"的禁毒战略？",
      "answer": "1990"
    },
    {
      "question": "在药理上，海洛因的镇痛效力是吗啡的几倍？",
      "answer": "4至8倍"
    },
    {
      "question": "一般吸食海洛因成瘾的人，（ ）开始死亡",
      "answer": "7至8年"
    },
    {
      "question": "有调查表明，在青少年吸毒者中，有（ ）以上是在不知道毒品的危害的情况下吸食的。",
      "answer": "80%"
    },
    {
      "question": "保持充分的睡眠、营养与体育锻练有助于预防近视，小学生每天睡眠时间应不少于（ ）。",
      "answer": "10小时"
    },
    {
      "question": "大麻的有毒成分为四氢大麻酚，英文缩写是（ ）",
      "answer": "THC"
    },
    {
      "question": "吸食毒品因共用针具容易导致（ ）等类疾病的传播。",
      "answer": "A与B"
    },
    {
      "question": "可卡因的颜色通常是。（ ）",
      "answer": "白色粉末"
    },
    {
      "question": "氯胺酮，属于（ ）类新型毒品",
      "answer": "合成"
    },
    {
      "question": "大麻是（ ）年生草本植物。",
      "answer": "一年"
    },
    {
      "question": "学生发生脊柱弯曲异常的原因有长期以来：（ ）",
      "answer": "一侧背书包或只用一只手提重物"
    },
    {
      "question": "当吸毒人员诱惑我们吸毒时，我们应该（ ）",
      "answer": "坚决拒绝"
    },
    {
      "question": "毒品的心理依赖是指人在多次用药后所产生的在心理上、精神上对所用药物的（ ）或强制性觅药的心理倾向。",
      "answer": "主观渴求"
    },
    {
      "question": "海洛因、吗啡、杜冷丁同属于（ ）。",
      "answer": "鸦片家族"
    },
    {
      "question": "（ ）是兴奋剂。",
      "answer": "苯丙胺类"
    },
    {
      "question": "以下哪类是新精神活性物质（ ）",
      "answer": "苯乙胺类"
    },
    {
      "question": "可卡因的化学名为（ ）",
      "answer": "苯甲基芽子碱"
    },
    {
      "question": "（ ）俗称白面、白粉、四号等，是阿片类毒品中危害最大的品种，目前被世界各国列为\"头号毒品\"。",
      "answer": "海洛因"
    },
    {
      "question": "（ ）俗称大烟、烟土，其原植物是罂粟，是我国法律严禁非法种植的植物。",
      "answer": "鸦片"
    },
    {
      "question": "青少年远离毒品，以下错误的做法是（ ）",
      "answer": "在娱乐场所或在外游玩时，食用陌生人递过来的香烟、食品或饮料"
    },
    {
      "question": "青少年远离毒品，以下错误的做法是（ ）",
      "answer": "在娱乐场所或在外游玩时，食用陌生人递过来的香烟、食品或饮料"
    },
    {
      "question": "摇头丸是毒品吗？（ ）",
      "answer": "是毒品，是兴奋剂"
    },
    {
      "question": "为预防近视，下列措施中（ ）项是错误的。",
      "answer": "连续长时间看书"
    },
    {
      "question": "吸毒成瘾人员应当（ ） 。",
      "answer": "戒除毒瘾"
    },
    {
      "question": "我国《禁毒法》明确的禁毒方针第一句话是？",
      "answer": "预防为主"
    },
    {
      "question": "关于营养，正确的说法是：（ ）",
      "answer": "营养素对人体缺一不可，它们来自各种食物中，所以不能挑食、偏食。"
    },
    {
      "question": "外出回家，你应该（ ）",
      "answer": "立即洗手"
    },
    {
      "question": "预防食物中毒的措施有：（ ）",
      "answer": "买回的瓜果蔬菜仔细用流动的水清洗多遍，然后烧透。生吃时要用开水烫、去掉瓜果的皮。"
    },
    {
      "question": "长期吸食鸦片会使人丧失。（ ）",
      "answer": "免疫力"
    },
    {
      "question": "摇头丸的危害有（ ）",
      "answer": "A和B"
    },
    {
      "question": "新精神活性物质又称为（ ）",
      "answer": "策划药"
    },
    {
      "question": "2011年国家禁毒办将（ ）确定为全国\"不让毒品进校园\"活动项目试点?",
      "answer": "曲靖"
    },
    {
      "question": "（ ）类毒品主要的化学成分包括：大麻烟 、大麻脂 、大麻油等，吸食大麻制品初期，会产生错觉、思维混乱，发出咯咯咯的傻笑。",
      "answer": "大麻"
    },
    {
      "question": "毒品原植物是指罂粟、（ ）和古柯树。",
      "answer": "大麻"
    },
    {
      "question": "我国目前的吸毒人员主要以吸食（ ）为主，大约占50％以上",
      "answer": "合成类毒品"
    },
    {
      "question": "（ ）将成为本世纪的主要毒品。",
      "answer": "冰毒"
    },
    {
      "question": "以下是毒品的是（ ）",
      "answer": "冰毒"
    },
    {
      "question": "合成毒品直接作用于人的。（ ）",
      "answer": "中枢神经"
    },
    {
      "question": "不属于\"摇头丸\"危害的是（ ）",
      "answer": "没有任何危害"
    },
    {
      "question": "（ ）经过加工可以得到吗啡和海洛因",
      "answer": "大烟"
    },
    {
      "question": "以下不是毒品的是（ ）",
      "answer": "面粉"
    },
    {
      "question": "人体必需的营养物质包括（ ）",
      "answer": "蛋白质、糖、脂肪、维生素、矿物质、无机盐和水"
    },
    {
      "question": "摇头丸对身体的危害有（ ）",
      "answer": "导致死亡"
    },
    {
      "question": "毒品有可能会出现在以下哪个场所（ ）",
      "answer": "A和B"
    },
    {
      "question": "新精神活性物质是（ ）",
      "answer": "第三代毒品"
    },
    {
      "question": "大麻属于（ ）毒品。",
      "answer": "第一代"
    },
    {
      "question": "毒品有那些危害呢?（ ）",
      "answer": "A和B"
    },
    {
      "question": "青少年应当远离（ ）场所",
      "answer": "A和B"
    },
    {
      "question": "预防碘缺乏病最简单、经济的方法是：（ ）",
      "answer": "长期坚持食用碘盐，多吃海带等食物。"
    },
    {
      "question": "当小学生独自一人出门上学时，应该注意什么？（ ）",
      "answer": "不接受他人的食物和饮料，树立自我防范与保护意识"
    },
    {
      "question": "冰毒最早是哪个国家科学家发明的（ ）",
      "answer": "日本"
    },
    {
      "question": "以下不属于毒品的有（ ）",
      "answer": "番茄"
    },
    {
      "question": "哪种做法可能引起病从口入：（ ）",
      "answer": "喝生水"
    },
    {
      "question": "毒品区别于其他毒物的自然特征是。（ ）",
      "answer": "成瘾性"
    },
    {
      "question": "氯胺酮的别称的是（ ）",
      "answer": "K粉"
    },
    {
      "question": "以下哪种行为是吸食毒品的行为（ ）",
      "answer": "服用摇头丸"
    },
    {
      "question": "老鼠能传播哪些疾病?（ ）",
      "answer": "鼠疫、流行性出血热等疾病"
    },
    {
      "question": "如果感觉自己发烧或者浑身疼，正确的做法是。（ ）",
      "answer": "告诉老师或者父母，去医院看病"
    },
    {
      "question": "毒品预防教育重点对象是 （ ）",
      "answer": "青少年"
    },
    {
      "question": "毒品违法犯罪活动通常会在某些特定场所进行。青少年远离以下场所（ ），可以有效预防毒品违法犯罪活动的侵害。",
      "answer": "有吸毒、贩毒行为产生的场所"
    },
    {
      "question": "少年儿童维生素A缺乏，会影响（ ）的发育。",
      "answer": "眼"
    },
    {
      "question": "当陌生人主动给你饮料和水时，你应该怎么做？（ ）",
      "answer": "礼貌的拒绝"
    },
    {
      "question": "下列不属于新型毒品的是 （ ）",
      "answer": "海洛因"
    },
    {
      "question": "吗啡一般是从那种植物中提炼出来的？（ ）",
      "answer": "鸦片"
    },
    {
      "question": "根据我国相关规定，以下不属于毒品的是。（ ）",
      "answer": "砒霜"
    },
    {
      "question": "根据相关规定，以下不属于毒品的是（ ）。",
      "answer": "感冒药"
    },
    {
      "question": "（ ）是吸毒人群中初次吸毒比例最高的原因。",
      "answer": "好奇心驱使"
    },
    {
      "question": "青少年最容易因为哪些原因而染上毒品?（ ）",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "青少年最容易因为哪些原因而染上毒品?（ ）",
      "answer": "A和B"
    },
    {
      "question": "以下哪种行为是吸食毒品的行为（ ）",
      "answer": "吸食海洛因"
    },
    {
      "question": "以下哪类是新精神活性物质（ ）",
      "answer": "天然大麻类"
    },
    {
      "question": "你觉得以下哪项不是保持身体健康的行为?（ ）",
      "answer": "吸食毒品来减肥"
    },
    {
      "question": "请给胖墩开1张减肥处方：（ ）",
      "answer": "AB"
    },
    {
      "question": "你朋友向你推荐一种神奇的香烟，你会（ ）",
      "answer": "拒接尝试，并远离他们"
    },
    {
      "question": "海洛因多数为（ ）结晶粉末",
      "answer": "白色"
    },
    {
      "question": "毒品的危害可以概括为（ ）",
      "answer": "毁灭自己，祸及家庭，危害社会"
    },
    {
      "question": "吸食、注射毒品严重破坏人体的生理机能和免疫机能，引起各种并发症，最终导致（ ）。",
      "answer": "吸毒死亡"
    },
    {
      "question": "冰毒在（ ）比较常见",
      "answer": "歌舞厅"
    },
    {
      "question": "吸毒者不仅摧残人的身心健康，还造成一系列的家庭问题。表现为（ ）",
      "answer": "ABC选项都正确"
    },
    {
      "question": "吗啡有，（ ）、盐酸吗啡阿托品液，盐酸吗啡注射液",
      "answer": "盐酸吗啡片"
    },
    {
      "question": "朋友递烟给你，你不要，他们说连烟都不敢抽没出息，偶尔体验一下没关系，你最好的应对方式应该是：（ ）",
      "answer": "坚决拒绝"
    },
    {
      "question": "以下哪种行为是违法行为：（ ）",
      "answer": "吸食海洛因"
    },
    {
      "question": "安全用电应做到：（ ）",
      "answer": "将插头牢固塞进插座的插孔里"
    },
    {
      "question": "当发现有人可能正在吸毒或实施涉及毒品的违法犯罪行为时，应该（ ）",
      "answer": "尽快离开，确保安全情况下报警"
    },
    {
      "question": "我们在交友，选择活动场所时应注意什么？（ ）",
      "answer": "A和B都正确"
    },
    {
      "question": "按照《禁毒法》的规定，下面表述正确、完整的是：（ ）",
      "answer": "禁毒是全社会的共同责任"
    },
    {
      "question": "可卡因长期大量使用，易造成。（ ）",
      "answer": "精神分裂症"
    },
    {
      "question": "吸毒成瘾作为一种疾病。以下哪个表述是正确。（ ）",
      "answer": "慢性的复发性的脑疾病"
    },
    {
      "question": "吸毒成瘾作为一种疾病。以下哪个表述是正确。（ ）",
      "answer": "慢性的复发性的脑疾病"
    },
    {
      "question": "冰毒具有强烈的（ ）。",
      "answer": "精神依赖性"
    },
    {
      "question": "人对学生说：\"现在的学习都很紧张，想不想减轻学习的压力？\"学生说：想。路人说：那我想向你推荐一种药。学生应该（ ）",
      "answer": "A和B都对"
    },
    {
      "question": "慎重交友是有效防止青少年被毒品侵害的行为准则之一。对此，正确的理解是：（ ）",
      "answer": "拒绝交往引诱自己吸毒的所谓朋友"
    },
    {
      "question": "西方国家吸食的最普遍的毒品是（ ）",
      "answer": "大麻"
    },
    {
      "question": "预防\"流感\" 的错误做法是：（ ）",
      "answer": "流行季节多外出"
    },
    {
      "question": "（ ）,即甲基苯丙胺,外观为纯白结晶体,晶莹剔透,故被吸毒、贩毒者称为\"冰\"",
      "answer": "冰毒"
    },
    {
      "question": "以下哪个毒品是目前世界上吸食人群最多的（ ）",
      "answer": "大麻"
    },
    {
      "question": "小学生可以为禁毒做些什么？（ ）",
      "answer": "A和B都正确"
    },
    {
      "question": "当有人以各种借口引诱你吸食毒品或者尝试一些可能是毒品的药丸时，你应该怎么办？（ ）",
      "answer": "找借口离开"
    },
    {
      "question": "在长跑时应注意调整速度，正确的做法是：（ ）",
      "answer": "慢快"
    },
    {
      "question": "拒绝接受陌生人的\"馈赠\"是良好的行为习惯。正确的理解是？（ ）",
      "answer": "对馈赠你的陌生人时刻保持警惕"
    },
    {
      "question": "（ ）使用止咳水，是具有临床治疗价值的药品",
      "answer": "医疗"
    },
    {
      "question": "广大青少年防止毒品侵害的最有效、最积极的办法就是：（ ）",
      "answer": "了解毒品知识"
    },
    {
      "question": "虎门硝烟是由（ ）主持的",
      "answer": "林则徐"
    },
    {
      "question": "如被猫、狗等动物咬伤或抓伤，应如何处理（ ）",
      "answer": "立即去医院处理伤口并注射狂犬病疫苗"
    },
    {
      "question": "冬季锻炼活动量最好是：（ ）",
      "answer": "脸发红，有微汗"
    },
    {
      "question": "1839年3月，清朝道光皇帝派哪一位钦差大臣到广州进行禁烟运动。（ ）",
      "answer": "林则徐"
    },
    {
      "question": "保持环境整洁应做到的是：（ ）",
      "answer": "打扫卫生"
    },
    {
      "question": "爱护公共场所卫生应做到：（ ）",
      "answer": "不随地吐痰"
    },
    {
      "question": "可卡因是一种（ ）类的毒品，广泛流行于欧美。",
      "answer": "兴奋剂"
    },
    {
      "question": "海洛因属于哪种毒品?（ ）",
      "answer": "麻醉类"
    },
    {
      "question": "医学上习惯称吸毒为（ ）、精神药品的滥用。",
      "answer": "麻醉品"
    },
    {
      "question": "《禁毒法》所称的毒品，是指鸦片、海洛因、甲基苯丙胺（冰毒）、吗啡、大麻、可卡因，以及国家规定管制的其他能够使人形成瘾癖的。（ ）",
      "answer": "麻醉药品和精神药品"
    },
    {
      "question": "海洛因是（ ）经化学提纯后所得的产物",
      "answer": "吗啡"
    },
    {
      "question": "（ ）能产生镇咳效果，但因毒性反应严重、成瘾性大，在临床上早已不再用于镇咳。",
      "answer": "吗啡"
    },
    {
      "question": "下列选项中对毒品的描述正确的是？",
      "answer": "鸦片经过加工和转化可得吗啡和海洛因"
    },
    {
      "question": "吸毒者最初\"品尝\"第一口毒品时，或多或少是受到一种不健康心理的驱动。那么，吸毒者都有什么样的不健康心理呢？（ ）",
      "answer": "A和B"
    },
    {
      "question": "吸毒对女性怀孕后胎儿的影响是（ ）",
      "answer": "可能导致胎儿畸形"
    },
    {
      "question": "（ ）是\"金三角\"地区罂粟种植面积最大、产量最多的国家。",
      "answer": "缅甸"
    },
    {
      "question": "当你的朋友或毒贩逼你吸毒时，你应该怎么办？（ ）",
      "answer": "秘密打110报案"
    },
    {
      "question": "（ ）规定了吸毒是违法行为，要受到行政处罚",
      "answer": "《中华人民共和国治安管理处罚法"
    },
    {
      "question": "以下不属于吸毒违法行为的是？（ ）",
      "answer": "服用安眠药"
    },
    {
      "question": "毒品的法律特征是。（ ）",
      "answer": "非法性"
    },
    {
      "question": "全世界每年有（ ）万人因吸毒而死亡",
      "answer": "20"
    },
    {
      "question": "吗啡和海洛因，如果采用静脉注射的方式即可上瘾。（ ）",
      "answer": "1至2次"
    },
    {
      "question": "下列选项中属于吸毒成瘾的表现的是。（ ）",
      "answer": "不顾不良后果，强迫性寻求及使用毒品的行为"
    },
    {
      "question": "青少年远离毒品，以下正确的做法是。（ ）",
      "answer": "不进未成年人不宜进入的娱乐场所"
    },
    {
      "question": "青少年远离毒品，以下错误的做法是。（ ）",
      "answer": "在娱乐场所或在外游玩时，食用陌生人递过来的香烟、食品或饮料"
    },
    {
      "question": "如何加强自我保护意识？（ ）",
      "answer": "树立防毒意识"
    },
    {
      "question": "吸毒中最容易导致艾滋病病毒交叉感染的危险行为是。（ ）",
      "answer": "共用注射器和静脉注射毒品"
    },
    {
      "question": "吸毒，也称\"药物滥用\"，就是出于（ ）目的，通过注射、口服、鼻吸或其他方式将毒品摄入人体的行为。",
      "answer": "非医疗"
    },
    {
      "question": "一人吸毒，全家遭殃说明了毒品的什么危害？（ ）",
      "answer": "家庭危害"
    },
    {
      "question": "毒品对家庭的危害体现为。（ ）",
      "answer": "家庭成员间亲情的疏远"
    },
    {
      "question": "小学生如何预防吸毒?（ ）",
      "answer": "接受毒品基本知识和禁毒法律法规教育"
    },
    {
      "question": "广大青少年防止毒品侵害的最有效、最积极的办法就是。（ ）",
      "answer": "了解毒品，认识到毒品的危害"
    },
    {
      "question": "氯胺酮一般以盐酸盐形式存在，盐酸氯胺酮为（ ）结晶性粉末",
      "answer": "白色"
    },
    {
      "question": "古柯主要种植在哪里？（ ）",
      "answer": "南美洲"
    },
    {
      "question": "毒贩出售呈块状的（ ），称为\"滚石\"",
      "answer": "可卡因"
    },
    {
      "question": "摇头丸属于（ ）",
      "answer": "苯丙胺家族"
    },
    {
      "question": "冰毒的主要化学成分为（ ）",
      "answer": "甲基苯丙胺"
    },
    {
      "question": "麻古是泰语的音译，其主要成分是",
      "answer": "甲基苯丙胺"
    },
    {
      "question": "海洛因是属于哪类毒品?（ ）",
      "answer": "麻醉类"
    },
    {
      "question": "古柯是一种常绿灌木植物，叶子中含有生物碱（ ）",
      "answer": "可卡因"
    },
    {
      "question": "可卡因是（ ）白色薄片状的结晶体。",
      "answer": "无味"
    },
    {
      "question": "据国外有关部门统计，吸毒者多短命，平均寿命只有（ ）多岁",
      "answer": "40岁"
    }
  ],
  期末初三: [
    {
      "question": "吸毒成瘾的三个身体特征是药物耐受性、生理依赖性和 。（ ）",
      "answer": "心理依赖性"
    },
    {
      "question": "曲马多主要用作镇痛药，大剂量服用可在短期内上瘾，而它的危害主要表现为。（ ）",
      "answer": "以上A、B、C三项表述均正确"
    },
    {
      "question": "不良家庭环境对青少年沾染毒品有很大影响，在吸毒人员中，很多家庭存在较多的问题。这句话表述较为符合吸毒行为产生的环境因素中的。（ ）",
      "answer": "家庭环境的影响"
    },
    {
      "question": "根据（ ），毒品可以分为天然类毒品和合成类毒品。",
      "answer": "生产原理"
    },
    {
      "question": "小明最初接触毒品是因为跟他交往的人中有好几个都在吸毒，而且都显得很酷的样子，后来小明也跟着吸毒。这说明了吸毒行为产生的环境因素中的那个因素？（ ）",
      "answer": "人际关系环境"
    },
    {
      "question": "吸毒行为产生的环境因素有很多，而这里的环境指的是。（ ）",
      "answer": "以上A、B、C均是"
    },
    {
      "question": "某村寨，家家都有吸毒者。这反应的是吸毒行为产生之环境因素中的。（ ）",
      "answer": "社区环境的影响"
    },
    {
      "question": "长期吸毒会使吸毒者沉溺于虚幻的自我体验中而不能自拔，使其丧失对生活的热爱、丧失对人际交往的兴趣，而这反映毒品对青少年的危害。（ ）",
      "answer": "心理健康方面"
    },
    {
      "question": "在对众多吸毒者进行调查时发现，占据第一位的吸毒原因是 。（ ）",
      "answer": "盲目好奇，追求享乐和刺激"
    },
    {
      "question": "下列哪个选项属于鸦片成瘾症状表现？（ ）",
      "answer": "瞳孔缩小"
    },
    {
      "question": "为了使\"拒绝毒品\"的理念传播到千家万户，下列哪种方式是可以采用的？（ ）",
      "answer": "通过禁毒主题班会、家长会等机会和家庭成员共同学习毒品知识"
    },
    {
      "question": "李某为了吸引顾客，在火锅里加入罂粟壳的行为是（ ）",
      "answer": "违法行为"
    },
    {
      "question": "吸这玩意儿有个性、\"吸毒是身份的象征，是时髦\"、\"有钱，才有本事吸这个\"，以上三句话反映的是吸毒者吸食毒品原因中的。（ ）",
      "answer": "贪慕虚荣、赶时髦"
    },
    {
      "question": "青少年阶段正体验着人际冲突、情感困扰、升学压力或就业挫折等人生最激烈情绪变化，很多人就会试图在毒品中寻找慰籍、忘却烦恼。以上描述反映的是以下吸毒原因中的。（ ）",
      "answer": "借助吸毒逃避现实，寻求解脱"
    },
    {
      "question": "以下属于青少年所面临的毒品陷阱是。（ ）",
      "answer": "以上A、B、C三项均是"
    },
    {
      "question": "毒贩子编造各种谎言骗青少年吸毒甚至是贩毒，毒贩子常用的谎言陷阱有。（ ）",
      "answer": "以上选项都正确"
    },
    {
      "question": "要成为禁毒志愿者，首先应向团组织、禁毒志愿组织提交申请书。（ ）",
      "answer": "县级或县级以上"
    },
    {
      "question": "鸦片是一种传统的。（ ）",
      "answer": "麻醉剂"
    },
    {
      "question": "麦角酰二乙胺（LSD）俗称\"摇脚丸\"，是（ ）药物的代表。",
      "answer": "迷幻剂"
    },
    {
      "question": "海洛因的外观为白色块状或粉末，属于（ ）毒品。",
      "answer": "鸦片类"
    },
    {
      "question": "常见的传统毒品有海洛因、鸦片、大麻、可卡因。（ ）",
      "answer": "吗啡"
    },
    {
      "question": "下列选项中属于中枢抑制剂类毒品的是。（ ）",
      "answer": "三唑仑"
    },
    {
      "question": "学生李某在迪厅玩耍，在朋友的劝说下服用了摇头丸，之后无法控制自己的行为，摇头不止，整夜狂舞，直到呼吸困难，全身抽搐，最后导致死亡。这故事说明了什么？（ ）",
      "answer": "A和B都正确"
    },
    {
      "question": "现代戒毒治疗的完整过程它包括三个连续和不可分割的阶段，即生理脱毒、心理康复治疗和（ ）。",
      "answer": "回归社会"
    },
    {
      "question": "若是根据（ ）需要，生产、经营、使用、储存、运输麻醉药品和精神药品则就是合法的。",
      "answer": "医疗、教学及科研"
    },
    {
      "question": "下列那个选项属于禁毒志愿者义务？（ ）",
      "answer": "自身远离毒品"
    },
    {
      "question": "以下哪种行为有可能会导致艾滋病的感染（ ）",
      "answer": "吸毒"
    },
    {
      "question": "要构筑拒毒心理防线，我们需要做到。（ ）",
      "answer": "以上A、B、C三项表述均正确"
    },
    {
      "question": "以下属于生活技能教育主要内容的是。（ ）",
      "answer": "以上选项都正确"
    },
    {
      "question": "我们除了要知道什么是毒品、知道毒品极易成瘾、知道毒品的危害，还要。（ ）",
      "answer": "知道吸毒、贩毒就是违法犯罪"
    },
    {
      "question": "加速和增强中枢神经系统活动，使人处于强烈亢奋具有成瘾性的精神药品是（ ）。",
      "answer": "兴奋剂"
    },
    {
      "question": "以下属于毒品对青少年心理健康造成损害的是。（ ）",
      "answer": "沉溺于虚幻自我，丧失对生活的热爱"
    },
    {
      "question": "摇头丸，外观多呈片剂，其具有兴奋及致幻的双重作用。以下不属于摇头丸兴奋作用表现的是。（ ）",
      "answer": "昏睡"
    },
    {
      "question": " 社区戒毒的决定主体是。（ ）",
      "answer": "公安机关"
    },
    {
      "question": "作为一名中学生我们应该怎样来参与禁毒活动？（ ）",
      "answer": "以上选项都正确"
    },
    {
      "question": "我国现行的禁毒方针是（ ）。",
      "answer": "预防为主，综合治理，禁吸、禁贩、禁种、禁制并举"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺（ ）克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。",
      "answer": "五十"
    },
    {
      "question": "教唆、引诱、欺骗他人吸食、注射毒品的。处（ ）。",
      "answer": "十日以上十五日以下拘留，五百元以上二千元以下罚款"
    },
    {
      "question": "容留他人吸食、注射毒品或者介绍买卖毒品，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，由公安机关处（ ）以上十五日以下拘留，可以并处罚款。",
      "answer": "十日"
    },
    {
      "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定：禁毒是。（ ）",
      "answer": "全社会的共同责任"
    },
    {
      "question": "《禁毒法》规定，强制隔离戒毒的期限为（ ），最长可以延长（ ）。",
      "answer": "二年，一年"
    },
    {
      "question": "国家对麻醉药品药用原植物种植实行管制。禁止非法种植（ ）以及国家规定管制的可以用于提炼加工毒品的其他原植物。",
      "answer": "A、B和C"
    },
    {
      "question": "非法种植罂粟或其他毒品原植物，在收获前自动铲除的。（ ）",
      "answer": "可以免除处罚"
    },
    {
      "question": "以下哪种行为可以免予处罚。（ ）",
      "answer": "非法种植毒品原植物，在收获前自动铲除"
    },
    {
      "question": "鼓励、支持（ ）参与禁毒宣传教育和戒毒社会服务。",
      "answer": "以上均是"
    },
    {
      "question": "在我国目前现有的几种戒毒模式中，具有限制人身自由的行政强制措施的是。（ ）",
      "answer": "强制隔离戒毒"
    },
    {
      "question": "根据我国《禁毒法》之有关规定，以下属于我国目前禁毒模式的是。（ ）",
      "answer": "A、B和C选项都正确"
    },
    {
      "question": "县级以上各级人民政府应当将禁毒工作纳入（ ）规划，并将禁毒经费列入本级财政预算。",
      "answer": "国民经济和社会发展"
    },
    {
      "question": "（ ）曾经说过：鸦片为中国之巨害，其杀吾国民，甚于干戈、瘟疫、饥馑之患！",
      "answer": "孙中山"
    },
    {
      "question": "1909年2月1日，中、美、法、德、日、荷、巴、俄 等13个国家的41名代表，在上海召开了（ ），这是世界近代史上第一次禁毒大会。",
      "answer": "万国禁烟会议"
    },
    {
      "question": "虎门硝烟是由（ ）主持的",
      "answer": "林则徐"
    },
    {
      "question": "鸦片之害甚于洪水猛兽,此祸不除，10年后中原无可御敌之兵，且无可以充饷之粮这句话是（ ）说的。",
      "answer": "林则徐"
    },
    {
      "question": "吸毒一旦成瘾就很难戒断，因此最好的办法就是。（ ）",
      "answer": "认清危害，远离毒品"
    },
    {
      "question": "学生吸毒，会有什么症状？（ ）",
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "下列说法正确的是：（ ）",
      "answer": "吸毒成瘾是一种脑病"
    },
    {
      "question": "严格遵守中学生日常行为规范，有助于远离毒品。以下行为正确的是：（ ）",
      "answer": "参加积极的文体活动"
    },
    {
      "question": "从医学角度看，吸毒成瘾作为一种疾病。以下哪个表述是正确的（ ）。",
      "answer": "慢性的复发性的脑疾病"
    },
    {
      "question": "十年戒毒、一口还原是对（　 　）的描述。",
      "answer": "心瘾"
    },
    {
      "question": "毒品的危害可用哪十二个字来形容（ ）？",
      "answer": "毁灭自己，祸及家庭，危害社会"
    },
    {
      "question": "你的同学或者好朋友把你介绍给他的朋友们，这些人私密的聚在某人家里或者类似娱乐场所的地方，使用一些粉末、片剂或者类似香烟的东西。还请你品尝，你恰当的拒绝方式应该是：（ ）",
      "answer": "以上方式都可以"
    },
    {
      "question": "构筑拒毒心理防线一定要从以下方面着手：（ ）。",
      "answer": "以上均是"
    },
    {
      "question": "毒品的依赖分为（ ）和精神依赖性两个方面。",
      "answer": "身体依赖性"
    },
    {
      "question": "有这么一句话\"一日吸毒，十年戒毒，终生想毒\"用以表明毒品的（ ）。",
      "answer": "心瘾"
    },
    {
      "question": "在迪厅、酒吧、KTV等娱乐场所，如果你看到了一种红色药丸（或药片）状的东西，那你可能就是看到了（ ），千万小心不要沾染。",
      "answer": "摇头丸或麻古"
    },
    {
      "question": "毒品是使用后能够产生（ ）的物质。",
      "answer": "依赖性"
    },
    {
      "question": "毒品犯罪的特征是。（ ）",
      "answer": "以上A、B、C三选项都是"
    },
    {
      "question": "吗啡是鸦片中最主要的生物碱，从鸦片提取而成。纯净的吗啡为（ ）或白色的粉末或结晶。",
      "answer": "无色"
    },
    {
      "question": "以下属于吸毒者吸食毒品原因的是。（ ）",
      "answer": "以上A、B、C三项表述均是"
    },
    {
      "question": "吸食方式中危害最大的是。（ ）",
      "answer": "静脉注射"
    },
    {
      "question": "被著名心理学家弗洛伊德称为\"富有魔力的物质\"是。（ ）",
      "answer": "可卡因"
    },
    {
      "question": "合成毒品\"麻古\"是泰语的音译，实际是缅甸产的（ ）。",
      "answer": "冰毒片剂"
    },
    {
      "question": "摇头丸是（ ）衍生物",
      "answer": "冰毒"
    },
    {
      "question": "以下（ ）不属于天然类毒品。",
      "answer": "甲基苯丙胺"
    },
    {
      "question": "（ ）不是毒品的原料和半成品。",
      "answer": "海洛因"
    },
    {
      "question": "在毒品分类中，杜冷丁属于。（ ）",
      "answer": "鸦片类"
    },
    {
      "question": "以下不是合成毒品是。（ ）",
      "answer": "海洛因"
    },
    {
      "question": "吸毒成瘾一般具有的特征。（ ）",
      "answer": "以上三项均正确"
    },
    {
      "question": "毒品区别于毒物的自然特征是（ ）",
      "answer": "依赖性"
    },
    {
      "question": "新精神活性物质是（ ）",
      "answer": "是未来流行的毒品"
    },
    {
      "question": "吸毒如果仅仅偶尔吸一两次，一般都不会上瘾。这种说法（ ）",
      "answer": "不正确"
    },
    {
      "question": "毒品最早来源于一些（ ）",
      "answer": "植物"
    },
    {
      "question": "冰毒属于。（ ）",
      "answer": "兴奋剂"
    },
    {
      "question": "甲基苯丙胺的吸食成瘾者容易造成。（ ）",
      "answer": "中毒性精神病"
    },
    {
      "question": "对鸦片颜色描述正确的是（ ）。",
      "answer": "棕色或暗褐色"
    },
    {
      "question": "止咳水通常含有可待因、麻黄碱等成分，（ ）服用可形成心理依赖，戒断症状类似海洛因毒品。",
      "answer": "长期大量"
    }
  ]
};